不再被PlayStation 4獨佔！Sony：《地平線：期待黎明》將推PC版本

除了原本僅在PlayStation 4平台發行的《死亡擱淺》將於今年6月推出PC版本，Sony稍早也證實過去同樣僅在PlayStation 4平台獨佔的《地平線：期待黎明》，將會在今年夏季進駐PC平台。

依照目前接掌全球工作室負責人Hermen Hulst說明，《地平線：期待黎明》PC版本將在今年夏季推出，但並未透露具體時間等細節。

而Hermen Hulst也表示，將原本在PlayStation平台獨佔遊戲移植至PC平台，實際上有助於讓更多玩家認識PlayStation平台遊戲，因此預期未來將會有更多遊戲以PC版本呈現。但依照Hermen Hulst的說法，移植為PC版本的遊戲，多半會是3A等級作品，同時也並非所有PlayStation平台遊戲都會進行移植，僅會挑選合適移植遊戲。

至於與哥倫比亞影業合作拍攝《祕境探險》真人版電影，並且與HBO合作拍攝《最後生還者》真人版電視影集，Hermen Hulst認為同樣有助於讓更多人認識PlayStation平台遊戲。

在此之前，過去曾與Sony簽署長期獨佔內容合作的Quantic Dream，因與中國網易合作，並且與Sony結束合作關係，進而將過去僅在PlayStation平台獨佔的《暴雨殺機 (Heavy Rain)》、《BEYOND：兩個靈魂 (Beyond: Two Souls)》，以及《底特律：變人 (Detroit: Become Human)》帶到Epic Games Store銷售，以PC版本吸引更多玩家支持，而原本僅在PlayStation 4平台發行的《死亡擱淺》也確定將於今年6月登上PC平台，或許也是促使Sony調整旗下遊戲市場策略原因。

Guerrilla Games 在本週驚喜宣布，原本在 PS4 獨佔的開放世界遊戲《地平線：期待黎明》(Horizon Zero Dawn) 將在今年夏季推出 PC 版本。雖然不少玩家都相當樂見這個發展，而開發商的決定也能夠為這款遊戲吸引到更多玩家，但對於少部分的 PlayStation 死忠玩家來說，卻無法接受。

甚至開始有死忠粉絲在推特上發表了自己的不滿，但 Guerrilla Games 的開發者則認為讓其他玩家也能享受到《地平線：期待黎明》並不會破壞任何 PS4 玩家遊玩這款遊戲的興致。

某位《地平線：期待黎明》粉絲最近在推特上發表了一篇相當火爆的貼文，內容展示了這位粉絲因為徹底失控而翻桌洩憤後的慘狀，甚至還疑似砸毀了自己的螢幕主機等配備，至於他這一切的舉動的起因，就是對於《地平線：期待黎明》即將跨平台的不滿。

「真是個度過生日的好方式啊。真他媽的謝謝你們啊！PlayStation、Guerrilla Games、Hermen Hulst 和吉田修平，十多年來的努力全部都白費了。」他在推特上寫道，並直接回應了《地平線：期待黎明》推出 PC 版本的官方貼文。
在看到了這個誇張的反應之後，前 Guerrilla Games 開發者 Sam Sharma 也針對這篇貼文在推特上發表了自己的回應。

「你們到底有什麼毛病啊。我們製作了一款遊戲，而你們很喜歡。現在更多人都有機會能夠享受到這款遊戲了。但不知為何你們卻認為這會奪走你們的樂趣？請善待自己。你對於一款遊戲的樂趣並不會因為更多人都能玩到而消失。」
很明顯的，Sam Sharma 對於這位玩家的反應絕對感到相當難過，也完全無法理解。而在看到了他的反應後，其他 Guerrilla Games 開發者們也紛紛表達了自己的困惑和不解。然而，也有不少 PlayStation 玩家也表示能夠認同這位玩家的感受，甚至還認為這款獨佔遊戲宣布跨平台是一種對他們的背叛。

「一位前 Guerrilla 開發者竟然不能了解前公司之所以能夠成功，基本上要歸功於許多傑出的『獨佔』作品嗎？而如果奪走了這個獨佔性，難道真的不會損害品牌價值嗎？」一位玩家如此回應。

垃圾驚 你玩飽佢啦

啱啱放監？

Ps4玩左，無理由又玩一次

好似話無得較fov畀人屌到飛起

仲有heavy rain 不過係epic games

隔離遲幾個月都上熱門啦
遲幾日有咩咁出奇

屌你鋼筋高價收成3皮野一個

外國屌左成個星期啦
個前總監話有咩好屌
多一個平台俾人玩對推廣遊戲有幫助
多D人感受遊戲樂趣

工作室立場同PlayStation立場唔同吧 不過既然Sony都ok 我哋又真係無計

真 你玩埋我個份

似係ps5會有地平線2護航，將第一集上pc吸引pc玩家入手ps5玩第二集。

Horizon Zero Dawn都3年前,要玩都玩到爛

隔咗咁撚耐先出PC版
要玩就一早玩到爛棄撚埋啦

期待gow出pc版好過啦

呢隻上唔到大台

呢隻又唔係咩神作，做咩咁大反應

呢隻未去到悶嘅，玩法算唔錯，但係怪嘅種類太少

女主角太醜

工作室同PS立場唔同
PS同PS FANBOY立場唔同#like

我諗Sony係想將隻game嘅利潤最大化啫

咁做其實根本冇野好嬲
隻game已經出左咁多年先上PC
係為左呢隻獨佔而買機嘅一早都玩哂
除咗無謂嘅虛榮之外對玩家到底有咩損失
咁做如果可以減輕整“獨佔”嘅成本可能仲鼓勵到sony整更加多game
我就唔介意以後啲獨佔係限時兩三年